# Software Studio 2020 Spring
## Assignment 01 Web Canvas


### Scoring

| **Basic components**                             | **Score** | **Check** |
| :----------------------------------------------- | :-------: | :-------: |
| Basic control tools                              | 30%       | Y         |
| Text input                                       | 10%       | Y         |
| Cursor icon                                      | 10%       | Y         |
| Refresh button                                   | 10%       | Y         |

| **Advanced tools**                               | **Score** | **Check** |
| :----------------------------------------------- | :-------: | :-------: |
| Different brush shapes                           | 15%       | Y         |
| Un/Re-do button                                  | 10%       | Y         |
| Image tool                                       | 5%        | Y         |
| Download                                         | 5%        | Y         |


---

### 如何使用 

下圖為實做網頁的部分
    
![](https://i.imgur.com/vYtefmw.png)

左邊的大框框為畫布，右邊為工具列。色塊的部分有左邊大框框可以選擇明暗，右邊的長條光譜可以選擇不同色系，最右邊的小框框為現在所選擇的顏色，改變現在顏色的方式為點擊改變明暗的框框或長條光譜。在改變長條光譜後，需要再點擊左邊框框內的顏色才能改變最右邊框框裡的顏色。


在色塊的下方為筆刷大小的slider，會同時改變鉛筆與橡皮擦的大小。

接下來為不同的工具以及指令，有以下幾種：
+ 鉛筆
+ 橡皮擦
+ 文字輸入
+ 矩形繪圖工具
+ 圓形繪圖工具
+ 三角形繪圖工具
+ 上一步
+ 下一步
+ 清除
+ 上傳圖片
+ 下載

以下說明如何使用這些工具

#### 鉛筆
點選`pencil`按鈕可轉換成鉛筆工具，點擊畫布並拖曳即可在畫布上畫畫。在選取鉛筆工具的模式下在畫布上游標會變為![](https://i.imgur.com/uPoI4t9.png)。

#### 橡皮擦
點選`eraser`按鈕可轉換成橡皮擦工具，點擊畫布並拖曳即可清除在畫布上的畫作。在選取橡皮擦工具的模式下在畫布上游標會變為![](https://i.imgur.com/apVhBKL.png)。

#### 文字輸入
點選`text`按鈕可轉換成文字工具，在畫布上點擊即可輸入文字，輸入完畢後按下Enter鍵即可將文字印在畫布上。在選取文字工具的模式下在畫布上游標會變為`I`型游標。

#### 矩形繪圖工具
點選`rect`按鈕可轉換成矩形繪圖工具，點及畫布並拖曳後可調整矩形大小，放開滑鼠即可繪製。矩形繪圖工具所繪製的圖形為實心的矩形。在選取矩形繪圖工具的模式下在畫布上游標會變為![](https://i.imgur.com/kQ4pRZx.png)。

#### 圓形繪圖工具
點選`circle`按鈕可轉換成圓形繪圖工具，點及畫布並拖曳後可調整圓形大小，放開滑鼠即可繪製。圓形繪圖工具所繪製的圖形為實心的圓形。在選取圓形繪圖工具的模式下在畫布上游標會變為![](https://i.imgur.com/XEyDUip.png)。

#### 三角形繪圖工具
點選`triangle`按鈕可轉換成三角形繪圖工具，點及畫布並拖曳後可調整三角形大小，放開滑鼠即可繪製。若滑鼠放開的位置比按下滑鼠的位置還高，則會變為倒立的三角形。三角形繪圖工具所繪製的圖形為實心的三角形。在選取三角形繪圖工具的模式下在畫布上游標會變為![](https://i.imgur.com/NINox7w.png)。

#### 上一步
點擊`undo`按鈕即可將畫布回到上一步。被返回的畫面只能透過`redo`按鈕復原，若按下`undo`後有使用其他工具進行繪圖則無法返回到按下`undo`前的畫面。

#### 下一步
點擊`redo`按鈕可以取消上一步的動作。

#### 清除
點擊`refresh`按鈕可清空畫布。清除後按`undo`將無法回到上一步。

#### 上傳圖片
按下`Upload`旁邊的按鈕可選擇圖片檔案上傳並呈現在畫布上。圖片位置會靠在畫布的左上方，若圖片大小超過畫布大小則圖片只會呈現最左上角的部分在畫布上。

#### 下載
按下`Download`超連結可以將目前畫布上的圖片下載下來。

### 其他

因為我的游標只有在滑鼠移到畫布上時才會改變，所以我在畫面的右邊額外增加一行表示現在所選取的工具的文字，當使用者選擇不同工具時會同步顯示出現在所選取的工具。

### Gitlab page link
    https://105022113.gitlab.io/as_01_webcanvas


<style>
table th{
    width: 100%;
}
</style>

